【中期選舉】美候選議員子女：勿投給我爸 他是種族主義者

美國密蘇里州眾議員候選人韋斯特（Steve West）的子女，本周接連透過當地媒體呼籲大眾，切勿投票給他們的父親，因他是種族主義者，反猶太人、反穆斯林，另外還有恐同症。韋斯特反駁，都是前妻亂教子女，且年輕人太容易受當代文化和媒體影響觀念。

韋斯特的女兒Emily周一對《堪薩斯城星報》指出，父親多次發表歧視言論，次子Andy周二聯絡該報，呼應Emily的說法，直指父親的意識形態是「純粹的仇恨」，惟父親不屬於施展暴力攻擊的類型，但若他進入立法機關，將使這些觀點有機會合法。

64歲的共和黨員韋斯特，有一系列歧視言論紀錄，例如聲稱紐約的聖猶達兒童醫院（St Jude Children's Research Hospital）為了宗教信念，用藥物折磨兒童（實際上該醫院不屬於任何宗教）；他又將黨內猶太人比喻為戀童癖者，稱以色列為種族主義國家，以色列和美國聯盟是為了讓美國腐敗。韋斯特認為，同性戀和戀童癖絕對有關，說女性體育賽事是「女同性戀的搖籃和避風港」。以上言論使密蘇里州共和黨在8月發表譴責聲明，與韋斯特個人言行劃清關係。
面對子女的評論，韋斯特周三接受國家廣播公司（NBC）訪問，強調自己不是種族主義者，是前妻對孩子下蠱術了，把子女的批評歸咎於「有毒的離婚」，還有現代文化與媒體亂象影響。據韋斯特的官方網站，Emily是繼女，Andy和另一個兒子為親生。

家族成員公開反對候選人的事例不只一樁，內華達州長共和黨籍候選人Adam Laxalt上周被12名家族成員聯名投書譴責，「他根本不是個真正的內華達人」。亞利桑那州尋求連任的共和黨籍眾議員Paul Gosar的6個兄弟姊妹，也出現在反對他的廣告裡。

威斯康辛州民主黨籍眾議員候選人布賴斯（Randy Bryce）曾因醉駕、非法持有大麻、激烈示威行為等，遭逮捕9次。他的親兄弟是一名警察，在廣告中呼籲勿支持布賴斯。最後，兩人的母親投書媒體，「我已經習慣兒子們意見不合，每個媽媽都是這樣」，她理解兩人政治理念不同，但製作廣告的人不明白，一個母親看見孩子在政治鬥爭中被當作工具利用，會有多痛苦。
國家廣播公司

笑到仆街

同香港班藍絲父母一樣